# idea实现javaweb项目登入注册华东交通大学教务处信息管理系统

详细介绍idea实现javaweb项目登入注册(华东交通大学教务处信息管理系统)、模糊查询

​详细介绍idea实现javaweb项目登录和注册界面(仿-华东交通大学教务处信息管理系统)和实现模糊查询功能。

----------------------------------------------------

1，创建数据库，我的用户名：root ，密码:root，数据库名称:lianwei。表名：login---数据库和代码一并在下面分享链接。。
![图标](Image/1469234-20190529163028015-2091713669.png)

2，效果图查看------登录界面 

![图标](Image/1469234-20190529163714892-1719855461.jpg)
3. 效果图查看------注册界面 

![图标](Image/1469234-20190529163820752-212315961.jpg)
【技术介绍】

一、MVC简介
 MVC全名是Model View Controller，是模型(model)－视图(view)－控制器(controller)的缩写，一种软件设计典范，用一种业务逻辑、数据、界面显示分离的方法组织代码，将业务逻辑聚集到一个部件里面，在改进和个性化定制界面及用户交互的同时，不需要重新编写业务逻辑。MVC被独特的发展起来用于映射传统的输入、处理和输出功能在一个逻辑的图形化用户界面的结构中。




控制器



控制器掌管着用户的请求（当用户点击图形用户界面（GUI）上的元素执行操作时，控制器会收到HTTP GET或者POST请求）。它的主要功能就是调用并协调需要的资源/对象来执行用户请求。通常控制器会为任务调用合适的模型，以及选择合适的视图。


模型



模型是指运用于数据之上的数据规则和数据内容，它一般对应于应用程序所要管理的对象。在软件系统中，任何事物都可以被抽象成可以对其以某种方式进行处理的数据模型。应用程序中的用户，信息以及图书是什么？它们只是一堆必须按照对应规则处理的数据（日期不能是未来的日期，电子邮件有特定的格式，名字的长度不能超过多少字符等等。


视图



视图提供了展示模型数据的不同方式。它可能是数据填充的模板。视图可以有多个，而控制器则决定使用哪个视图。一个网络应用通常由许多控制器，模型和视图组成。控制器可以被看成是一个主控制器，用于接收用户的所有请求，然后在调用特定的控制器来处理不同的情况。


二、本文MVC结构


本文的这个例子，比较简单。看看下面的这个图就懂了


ecjtu256  点击【阅读原文】 提取码：ecjtu
![](Image/1469234-20190724004413040-342504761.png)
